李嘉誠預警：今年成個世界經濟差

2019年01月12日

李嘉誠預警：今年成個世界經濟差

李嘉誠及李澤鉅昨出席長江集團周年晚宴，兩人見傳媒時均笑容滿面。譚德潤攝

【本報訊】「超人」李嘉誠將生意交棒長子李澤鉅後，昨晚仍一如既往現身長江集團周年晚宴，向市民發表其對經濟看法，他預警今年全球經濟環境複雜，「過去咁多年嚟，今年幾乎個個國家面對低增長」，而本港樓價將波動得較厲害，籲市民置業要量力而為。

重申置業要量力而為

每年初長江集團周年晚宴開始前，李嘉誠都會見傳媒，分享對該年經濟的看法，即使卸任主席後，昨晚亦未有缺席，面帶笑容逐一回答記者提問，不過他對前景看法較為悲觀。

他認為2019年世界經濟複雜，「大家都要小心啦……照計成個世界經濟都係差啲」，相信幾乎每個國家的經濟增長都將不及過往，所以他重申市民置業要量力而為，買樓自住無問題，「千祈唔好買嚟炒，（樓價）波動厲害啲啦」。

以往李嘉誠較多對宏觀經濟作預測，命中率頗高，如2009年預期中國經濟能「保八」、2012年預期本地經濟增長不及往年；去年更率先於中美貿易磨擦升溫前預警，形容2018年「貿易對壘」將會是一個風險，當時市場幾乎沒有人談及。

被問及長和系較具體業務發展，李嘉誠不時以「問Victor（李澤鉅）」回答，但站在父親身後的李澤鉅並無解畫，李嘉誠僅重申集團做生意會以股東利益為依歸；他退休之後，仍然每日上班為基金會做事，當然長江集團員工有事向他請教，他也盡己所能回應。

至於晚宴開始後，則由李澤鉅擔正主角，首度以集團主席身份致辭，風格與父親不同，內容集中自己在集團的角色及未來企業定位，當中提到外圍經濟環境變化莫測，本港地產市道呈現下跌趨勢，數年前開始致力增加固定收入之策略，發揮顯著作用，預計長實（1113）去年固定溢利收益將較2016年增加逾五成。李澤鉅亦嘗試展現親民一面，增設特別抽獎，以抽籤決定到不同員工席用餐及閒談，而不像過往般坐在主家席至晚宴結束。

上一則
上一則
泛民邀聯手施壓 建制縮沙

下一則
下一則
國歌條例草案刊憲 楊潤雄：學生違規未必受罰